{"translation-revision-date":"2024-07-08 08:39:48+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Version":["Vers\u00e3o"],"About":["Sobre"],"Outdent":["Desindentar"],"Indent":["Indentar"],"List":["Lista"],"Add a featured image":["Adicionar uma imagem de destaque"],"Descriptions":["Descri\u00e7\u00f5es"],"Link to %s":["Liga\u00e7\u00e3o a %s"],"Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o"],"Featured image":["Imagem de destaque"],"Include":["Incluir"],"Empty":["Vazia"],"Table":["Tabela"],"The description will be displayed in the menu if the current theme supports it.":["A descri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 mostrada no menu se o tema actual o suportar."],"Taxonomy":["Taxonomia"],"Order by":["Ordenar por"],"Newest to oldest":["Do mais recente para o mais antigo"],"Oldest to newest":["Do mais antigo para o mais recente"],"A \u2192 Z":["A \u2192 Z"],"Z \u2192 A":["Z \u2192 A"],"Number of items":["N\u00famero de itens"],"Add block":["Adicionar bloco"],"button label\u0004Import":["Importar"],"Block has been deleted or is unavailable.":["O bloco foi eliminado ou est\u00e1 indispon\u00edvel."],"Thumbnails are cropped to align.":["As miniaturas s\u00e3o cortadas para ficarem alinhadas."],"Thumbnails are not cropped.":["As miniaturas n\u00e3o s\u00e3o cortadas."],"Crop images":["Cortar imagens"],"Write HTML\u2026":["Escreva HTML\u2026"],"Display avatar":["Mostrar avatar"],"Number of comments":["N\u00famero de coment\u00e1rios"],"Display post date":["Mostrar data dos artigos"],"Latest Posts":["Artigos mais recentes"],"Convert to unordered list":["Converter para lista n\u00e3o ordenada"],"Convert to ordered list":["Converter para lista ordenada"],"Outdent list item":["Reduzir indenta\u00e7\u00e3o do elemento da lista"],"Indent list item":["Aumentar indenta\u00e7\u00e3o do elemento da lista"],"Show media on left":["Mostrar multim\u00e9dia \u00e0 esquerda"],"Show media on right":["Mostrar multim\u00e9dia \u00e0 direita"],"Media area":["\u00c1rea de multim\u00e9dia"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["O seu site n\u00e3o est\u00e1 preparado para o bloco \"%s\". Pode deixar este bloco intacto, converter o conte\u00fado para um bloco de HTML personalizado ou remov\u00ea-lo."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["O seu site n\u00e3o est\u00e1 preparado para o bloco \"%s\". Pode deixar este bloco intacto ou remov\u00ea-lo."],"Showing large initial letter.":["Letra inicial aumentada."],"Toggle to show a large initial letter.":["Active para aumentar o tamanho da letra inicial."],"Drop cap":["Letra capitular"],"Write preformatted text\u2026":["Escreva um texto pr\u00e9-formatado\u2026"],"Separator":["Separador"],"Shortcode":["Shortcode"],"Write shortcode here\u2026":["Escreva aqui um shorcode\u2026"],"Column count":["N\u00famero de colunas"],"Row count":["N\u00famero de linhas"],"Create":["Criar"],"Edit table":["Editar tabela"],"Fixed width table cells":["C\u00e9lulas de tabela com largura fixa"],"New Column":["Nova coluna"],"Muted":["Silenciado"],"Playback controls":["Controlos de reprodu\u00e7\u00e3o"],"Link removed.":["Liga\u00e7\u00e3o removida."],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloco vazio; comece a escrever ou insira uma barra para a direita para escolher um bloco"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["Esta imagem tem um texto alternativo em branco, o nome da imagem \u00e9 %s"],"This image has an empty alt attribute":["Esta imagem tem um texto alternativo em branco"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Conte\u00fado\u2026"],"image %1$d of %2$d in gallery":["imagem %1$d de %2$d na galeria"],"The excerpt is hidden.":["O excerto est\u00e1 escondido."],"The excerpt is visible.":["O excerto est\u00e1 vis\u00edvel."],"Hide the excerpt on the full content page":["Esconder excerto na p\u00e1gina de conte\u00fado completo"],"Label text":["Texto da legenda"],"Add label\u2026":["Adicionar legenda\u2026"],"Add button text\u2026":["Adicionar texto do bot\u00e3o\u2026"],"Enter URL here\u2026":["Digite um URL aqui\u2026"],"Use URL":["Usar URL"],"Edit RSS URL":["Editar URL do RSS"],"Display author":["Mostrar autor"],"Display date":["Mostrar data"],"Display excerpt":["Mostrar excerto"],"Max number of words in excerpt":["N\u00famero m\u00e1ximo de palavras do excerto"],"- Select -":["- Seleccionar -"],"One.":["Um."],"Two.":["Dois."],"Three.":["Tr\u00eas."],"Four.":["Quatro."],"Five.":["Cinco."],"Six.":["Seis."],"Code is Poetry":["C\u00f3digo \u00e9 poesia"],"Move image backward":["Mover imagem para tr\u00e1s"],"Move image forward":["Mover imagem para a frente"],"Write gallery caption\u2026":["Escrever legenda da galeria\u2026"],"The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly.":["A carri\u00e7a<br>Faz a sua vida<br>Silenciosamente."],"\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)":["\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)"],"Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene.":["O Mont Blanc emerge \u2014 est\u00e1tico, nevado e sereno."],"Align column left":["Alinhar coluna \u00e0 esquerda"],"Align column center":["Alinhar coluna ao centro"],"Align column right":["Alinhar coluna \u00e0 direita"],"Insert a table for sharing data.":["Inserir uma tabela para partilhar dados."],"Create Table":["Criar tabela"],"Change column alignment":["Alterar alinhamento da coluna"],"Header section":["Sec\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7alho"],"Footer section":["Sec\u00e7\u00e3o de rodap\u00e9"],"Jazz Musician":["M\u00fasico de Jazz"],"Release Date":["Data de lan\u00e7amento"],"May 7, 2019":["7 de Maio de 2019"],"February 21, 2019":["21 de Fevereiro de 2019"],"December 6, 2018":["6 de Dezembro de 2018"],"One of the hardest things to do in technology is disrupt yourself.":["Uma das coisas mais dif\u00edceis de fazer em tecnologia \u00e9 ser-se disruptivo consigo mesmo."],"Ordered list settings":["Op\u00e7\u00f5es da lista ordenada"],"Start value":["Valor inicial"],"Reverse list numbering":["Inverter ordem num\u00e9rica"],"In quoting others, we cite ourselves.":["Ao citar outros, citamos-nos a n\u00f3s mesmos."],"Welcome to the wonderful world of blocks\u2026":["Boas-vindas ao maravilhoso mundo dos blocos\u2026"],"Play inline":["Reproduzir em linha"],"The current poster image url is %s":["A imagem de capa actual \u00e9 %s"],"There is no poster image currently selected":["Nenhuma imagem de capa seleccionada"],"Percentage Width":["Percentagem de largura"],"menu":["menu"],"Post content":["Conte\u00fado dos artigos"],"Sorting and filtering":["Ordem e filtros"],"Enter address":["Insira o endere\u00e7o"],"Title attribute":["T\u00edtulo HTML (title)"],"Describe the role of this image on the page.":["Descreva o prop\u00f3sito desta imagem na p\u00e1gina."],"(Note: many devices and browsers do not display this text.)":["(Aten\u00e7\u00e3o: muitos dispositivos e navegadores n\u00e3o mostram este texto.)"],"Level %s. Empty.":["N\u00edvel %s. Vazio."],"Level %1$s. %2$s":["N\u00edvel %1$s. %2$s"],"ADD MEDIA":["Adicionar multim\u00e9dia"],"Show:":["Mostrar:"],"Full post":["Artigo completo"],"Display featured image":["Mostrar imagem de destaque"],"Image alignment":["Alinhamento da imagem"],"EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;":["EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURA)\nJanela, muito pequena vista \u00e0 dist\u00e2ncia, iluminada.\nAo redor h\u00e1 um ecr\u00e3 quase totalmente negro. Agora, \u00e0 medida que a c\u00e2mara se move devagar em direc\u00e7\u00e3o \u00e0 janela, que mais parece um selo de correios no quadro, surgem outras formas;"],"Matt Mullenweg":["Matt Mullenweg"],"Header label":["Legenda do cabe\u00e7alho"],"Footer label":["Legenda do rodap\u00e9"],"WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river.":["O QUE fazia ele, o grande deus P\u00e3,\n\tNos juncos \u00e0 beira rio?\nA estragar e espalhar destrui\u00e7\u00e3o,\nA chapinhar com cascos de bode,\nA destruir os l\u00edrios dourados\n    Que flutuavam com a lib\u00e9lula no rio."],"Poster image":["Imagem de capa"],"Social Icon":["Rede social"],"%s label":["Legenda de %s"],"Link label":["Legenda da liga\u00e7\u00e3o"],"Briefly describe the link to help screen reader users.":["Descreva a liga\u00e7\u00e3o de forma breve para ajudar utilizadores de leitores de ecr\u00e3."],"Button only":["Apenas o bot\u00e3o"],"Template Part":["Parte de modelo","Partes de modelo"],"Mobile":["Mobile"],"Image uploaded.":["Imagem carregada."],"Edit gallery image":["Editar imagem da galeria"],"Display author name":["Mostrar nome do autor"],"Add link to featured image":["Adicionar liga\u00e7\u00e3o \u00e0 imagem de destaque"],"\u201cRead more\u201d link text":["Texto da liga\u00e7\u00e3o \"ler mais\""],"Toggle search label":["Mostrar legenda da pesquisa"],"Change button position":["Alterar a posi\u00e7\u00e3o do bot\u00e3o"],"No button":["Sem bot\u00e3o"],"Button outside":["Bot\u00e3o por fora"],"Button inside":["Bot\u00e3o por dentro"],"Use button with icon":["Usar bot\u00e3o com \u00edcone"],"Subtitles":["Legendas"],"Tracks can be subtitles, captions, chapters, or descriptions. They help make your content more accessible to a wider range of users.":["As faixas podem ser legendas (de tradu\u00e7\u00e3o ou para surdos), cap\u00edtulos ou descri\u00e7\u00f5es. Ajudam a tornar o seu conte\u00fado mais acess\u00edvel a um maior n\u00famero de utilizadores."],"Edit %s":["Editar %s"],"Text tracks":["Faixas de texto"],"Edit track":["Editar faixa"],"Title of track":["T\u00edtulo da faixa"],"Source language":["Idioma"],"Language tag (en, fr, etc.)":["C\u00f3digo de idioma (pt, en, etc.)"],"Kind":["Tipo"],"Remove track":["Remover faixa"],"Add tracks":["Adicionar faixas"],"Open links in new tab":["Abrir liga\u00e7\u00f5es num novo separador"],"Add text over image":["Adicionar texto sobre a imagem"],"Image caption text":["Texto da legenda da imagem"],"Unordered":["N\u00e3o ordenada"],"Ordered":["Ordenada"],"List text":["Texto da lista"],"Preformatted text":["Texto pr\u00e9-formatado"],"Pullquote text":["Texto do destaque"],"Pullquote citation text":["Texto de refer\u00eancia do destaque"],"Block cannot be rendered inside itself.":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel apresentar o bloco dentro de si mesmo."],"Shortcode text":["Texto do shortcode"],"Header cell text":["Texto da c\u00e9lula de cabe\u00e7alho"],"Body cell text":["Texto da c\u00e9lula de corpo"],"Footer cell text":["Texto da c\u00e9lula de rodap\u00e9"],"Table caption text":["Texto da legenda da tabela"],"Column %d text":["Texto da coluna %d"],"Verse text":["Texto em verso"],"Write verse\u2026":["Escreva um verso\u2026"],"Video caption text":["Texto da legenda do v\u00eddeo"],"Wood thrush singing in Central Park, NYC.":["Tordo-dos-bosques a cantar no Central Park, Nova Iorque."],"Normal":["Normal"],"Huge":["Muito grande"],"Icon color":["Cor do \u00edcone"],"Start blank":["Come\u00e7ar novo"],"Add quote":["Adicionar cita\u00e7\u00e3o"],"Add citation":["Adicionar autoria"],"Media width":["Largura do item multim\u00e9dia"],"Display login as form":["Mostra um formul\u00e1rio de iniciar sess\u00e3o"],"Redirect to current URL":["Redireccionar para o URL actual"],"Click plus to add":["Clique em + para adicionar"],"Image width":["Largura da imagem"],"Link image to home":["Ligar imagem \u00e0 p\u00e1gina inicial"],"Site tagline text":["Texto da descri\u00e7\u00e3o do site"],"Write site tagline\u2026":["Digite a descri\u00e7\u00e3o do site\u2026"],"Site Tagline placeholder":["Placeholder da descri\u00e7\u00e3o do site"],"Site title text":["Texto do t\u00edtulo do site"],"Write site title\u2026":["Digite o t\u00edtulo do site\u2026"],"Site Title placeholder":["Placeholder do t\u00edtulo do site"],"Display settings":["Op\u00e7\u00f5es de visualiza\u00e7\u00e3o"],"Items per Page":["Itens por p\u00e1gina"],"Offset":["Offset"],"Limit the pages you want to show, even if the query has more results. To show all pages use 0 (zero).":["Limite as p\u00e1ginas que quer mostrar, mesmo que a consulta tenha mais resultados. Para mostrar todas as p\u00e1ginas utilize 0 (zero)."],"Max page to show":["M\u00e1ximo de p\u00e1ginas a mostrar"],"Exclude":["Excluir"],"Only":["Apenas"],"Inherit query from template":["Herdar consulta do modelo"],"Toggle to use the global query context that is set with the current template, such as an archive or search. Disable to customize the settings independently.":["Active para usar o contexto da consulta global que est\u00e1 definido no modelo actual, tais como um arquivo ou uma pesquisa. Desactive para personalizar as op\u00e7\u00f5es."],"WordPress contains different types of content and they are divided into collections called \u201cPost types\u201d. By default there are a few different ones such as blog posts and pages, but plugins could add more.":["O WordPress inclui diversos tipos de conte\u00fado, que s\u00e3o divididos em conjuntos chamados \"tipos de conte\u00fado\". Por omiss\u00e3o, existem alguns como artigos de blog e p\u00e1ginas, mas podem adicionar-se mais atrav\u00e9s de plugins."],"Sticky posts":["Artigos fixos"],"Blog posts can be \u201cstickied\u201d, a feature that places them at the top of the front page of posts, keeping it there until new sticky posts are published.":["Os artigos do blog podem ser \"fixos\", o que permite posicion\u00e1-los no topo da p\u00e1gina dos artigos, mantendo-os at\u00e9 que novos artigos fixos sejam publicados."],"Filters":["Filtros"],"Keyword":["Palavra-chave"],"Posts List":["Lista de artigos"],"Display a list of your most recent posts, excluding sticky posts.":["Mostra uma lista dos artigos mais recentes, excluindo os artigos fixos."],"Title & Date":["T\u00edtulo e data"],"Title & Excerpt":["T\u00edtulo e excerto"],"Title, Date, & Excerpt":["T\u00edtulo, data e excerto"],"Image, Date, & Title":["Imagem, data e t\u00edtulo"],"Provided type is not supported.":["O tipo fornecido n\u00e3o \u00e9 suportado."],"Archive title":["T\u00edtulo do arquivo"],"Archive Title":["T\u00edtulo do arquivo"],"Display the archive title based on the queried object.":["Mostra o t\u00edtulo do arquivo com base no objecto consultado."],"Next page link":["Liga\u00e7\u00e3o para a p\u00e1gina seguinte"],"Previous page link":["Liga\u00e7\u00e3o para a p\u00e1gina anterior"],"An example title":["Um exemplo de t\u00edtulo"],"No Title":["Sem t\u00edtulo"],"Make title a link":["Tornar t\u00edtulo numa liga\u00e7\u00e3o"],"Change Date":["Alterar data"],"Add \"read more\" link text":["Adicionar texto da liga\u00e7\u00e3o \"ler mais\""],"Show link on new line":["Mostrar liga\u00e7\u00e3o numa nova linha"],"Term items not found.":["Itens do termo n\u00e3o encontrados."],"Remove %s":["Remover %s"],"All gallery image sizes updated to: %s":["Todos os tamanhos de imagem de galeria foram actualizados para: %s"],"Loading options\u2026":["A carregar op\u00e7\u00f5es\u2026"],"The <main> element should be used for the primary content of your document only. ":["O elemento <main> deve ser usado apenas para o conte\u00fado principal do seu documento. "],"%s navigation":["Navega\u00e7\u00e3o de %s"],"Start empty":["Come\u00e7ar em branco"],"Switch to '%s'":["Mudar para '%s'"],"Create new menu":["Criar novo menu"],"Manage menus":["Gerir menus"],"Menu name":["Nome do menu"],"Delete menu":["Eliminar menu"],"Delete %s":["Eliminar %s"],"Are you sure you want to delete this navigation menu?":["De certeza que quer eliminar este menu de navega\u00e7\u00e3o?"],"Confirm":["Confirmar"],"Display":["Mostrar"],"Overlay Menu":["Menu sobreposto"],"Configure overlay menu":["Configurar menu sobreposto"],"Collapses the navigation options in a menu icon opening an overlay.":["Recolhe as op\u00e7\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o num \u00edcone de menu abrindo uma camada sobreposta."],"Off":["Nunca"],"Always":["Sempre"],"Submenus":["Submenus"],"Open on click":["Abrir ao clicar"],"Submenu & overlay text":["Texto do submenu e da sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Submenu & overlay background":["Fundo do submenu e da sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Contact":["Contacto"],"Select post":["Seleccione um artigo"],"Select page":["Seleccione uma p\u00e1gina"],"Select category":["Seleccione uma categoria"],"Select tag":["Seleccione uma etiqueta"],"Add link":["Adicionar liga\u00e7\u00e3o"],"Add submenu":["Adicionar submenu"],"This item is missing a link":["Falta uma liga\u00e7\u00e3o neste elemento"],"Navigation link text":["Texto da liga\u00e7\u00e3o de navega\u00e7\u00e3o"],"Create draft post: <mark>%s<\/mark>":["Criar artigo de rascunho: <mark>%s<\/mark>"],"Create draft page: <mark>%s<\/mark>":["Criar p\u00e1gina de rascunho: <mark>%s<\/mark>"],"navigation link preview example\u0004Example Link":["Exemplo de liga\u00e7\u00e3o"],"Show avatar":["Mostrar avatar"],"Avatar size":["Tamanho do avatar"],"Show bio":["Mostrar biografia"],"Post author byline text":["Texto da autoria do artigo"],"Write byline\u2026":["Escreva a autoria\u2026"],"Post Author":["Autor do artigo"],"No comments":["Sem coment\u00e1rios"],"Post Date":["Data do artigo"],"Scale option for Image dimension control\u0004Cover":["Capa"],"Scale option for Image dimension control\u0004Contain":["Conter"],"Scale option for Image dimension control\u0004Fill":["Preencher"],"Image is scaled and cropped to fill the entire space without being distorted.":["A imagem \u00e9 dimensionada e cortada para preencher todo o espa\u00e7o sem ser distorcida."],"Image is scaled to fill the space without clipping nor distorting.":["A imagem \u00e9 dimensionada para preencher o espa\u00e7o sem cortar nem distorcer."],"Image will be stretched and distorted to completely fill the space.":["A imagem ser\u00e1 esticada e distorcida para preencher completamente o espa\u00e7o."],"Image scaling options\u0004Scale":["Escala"],"Next: ":["Seguinte: "],"Previous: ":["Anterior: "],"Next post":["Artigo seguinte"],"Previous post":["Artigo anterior"],"Display the title as a link":["Mostrar o t\u00edtulo como uma liga\u00e7\u00e3o"],"If you have entered a custom label, it will be prepended before the title.":["Se inseriu uma legenda personalizada, ser\u00e1 inclu\u00edda antes do t\u00edtulo."],"Include the label as part of the link":["Incluir a legenda como parte da liga\u00e7\u00e3o"],"Displays the post link that follows the current post.":["Mostra a liga\u00e7\u00e3o para o artigo que sucede o artigo actual."],"Displays the post link that precedes the current post.":["Mostra a liga\u00e7\u00e3o para o artigo que precede o artigo actual."],"Enter character(s) used to separate terms.":["Insira o(s) caractere(s) usado(s) para separar os termos."],"A decorative arrow appended to the next and previous page link.":["Uma seta decorativa adicionada \u00e0s liga\u00e7\u00f5es das p\u00e1ginas seguinte e anterior."],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Nenhuma"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Seta"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevron"],"Add a site logo":["Adicione um log\u00f3tipo do site"],"Make title link to home":["Tornar t\u00edtulo numa liga\u00e7\u00e3o para a p\u00e1gina inicial"],"Number of tags":["N\u00famero de etiquetas"],"Template Part \"%s\" inserted.":["Parte de modelo \"%s\" inserida."],"Untitled Template Part":["Parte de modelo sem t\u00edtulo"],"Name and create your new %s":["Nomeie e crie o seu novo item de %s"],"Choose an existing %s or create a new one.":["Escolher %s existente ou criar novo(a)."],"Area":["\u00c1rea"],"Default based on area (%s)":["Por omiss\u00e3o com base na \u00e1rea (%s)"],"Term Description":["Descri\u00e7\u00e3o do termo"],"Loading\u2026":["A carregar\u2026"],"You do not have permission to edit this Menu. Any changes made will not be saved.":["N\u00e3o tem permiss\u00e3o para editar este menu. Qualquer altera\u00e7\u00e3o feita n\u00e3o ser\u00e1 guardada."],"You do not have permission to create Navigation Menus.":["N\u00e3o tem permiss\u00e3o para criar menus de navega\u00e7\u00e3o."],"Site Icons are what you see in browser tabs, bookmark bars, and within the WordPress mobile apps. To use a custom icon that is different from your site logo, use the <a>Site Icon settings<\/a>.":["Os \u00edcones dos sites s\u00e3o o que \u00e9 mostrado nos separadores do navegador, na barra de favoritos e nas aplica\u00e7\u00f5es WordPress para telem\u00f3vel. Para utilizar um \u00edcone personalizado diferente do log\u00f3tipo do seu site, utilize a op\u00e7\u00e3o <a>\u00edcone do site<\/a>."],"Use as Site Icon":["Utilizar como \u00edcone do site"],"Icon":["\u00cdcone"],"Page List: Cannot retrieve Pages.":["Lista de p\u00e1ginas: N\u00e3o foi poss\u00edvel obter nenhuma p\u00e1gina."],"Icon background":["Fundo do \u00edcone"],"Arrange blocks horizontally.":["Organize os blocos horizontalmente."],"Stack":["Empilhado"],"Arrange blocks vertically.":["Organize os blocos verticalmente."],"Home link text":["Texto da liga\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Inicial"],"Add home link":["Adicionar liga\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina inicial"],"block example\u0004Home Link":["Liga\u00e7\u00e3o para a p\u00e1gina inicial"],"Create from '%s'":["Criar a partir de '%s'"],"Loading navigation block setup options\u2026":["A carregar as op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o do bloco de navega\u00e7\u00e3o\u2026"],"Navigation block setup options ready.":["As op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o do bloco de navega\u00e7\u00e3o est\u00e3o prontas."],"Unable to fetch classic menu \"%s\" from API.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel obter o menu cl\u00e1ssico \"%s\" da API."],"Unable to create Navigation Menu \"%s\".":["N\u00e3o foi poss\u00edvel criar o menu de navega\u00e7\u00e3o \"%s\"."],"Creating Navigation Menu.":["A criar menu de navega\u00e7\u00e3o."],"Navigation Menu successfully created.":["O menu de navega\u00e7\u00e3o foi criado com sucesso."],"Failed to create Navigation Menu.":["A cria\u00e7\u00e3o do menu de navega\u00e7\u00e3o falhou."],"Classic menu importing.":["Importa\u00e7\u00e3o do meu cl\u00e1ssico."],"Classic menu imported successfully.":["Menu cl\u00e1ssico importado com sucesso."],"Classic menu import failed.":["A importa\u00e7\u00e3o do menu cl\u00e1ssico falhou."],"Show icon button":["Mostrar \u00edcone do bot\u00e3o"],"Configure the visual appearance of the button that toggles the overlay menu.":["Configure o aspecto visual do bot\u00e3o que abre e fecha o menu sobreposto."],"Show arrow":["Mostrar seta"],"Navigation menu %s successfully deleted.":["O menu de navega\u00e7\u00e3o %s foi eliminado com sucesso."],"This item has been deleted, or is a draft":["Este item foi eliminado ou \u00e9 um rascunho"],"Convert to Link":["Converter para liga\u00e7\u00e3o"],"Author Biography":["Biografia do autor"],"This is the Content block, it will display all the blocks in any single post or page.":["Este \u00e9 o bloco de conte\u00fado, ir\u00e1 mostrar todos os blocos em qualquer artigo ou p\u00e1gina."],"That might be a simple arrangement like consecutive paragraphs in a blog post, or a more elaborate composition that includes image galleries, videos, tables, columns, and any other block types.":["Isto poder\u00e1 ser algo t\u00e3o simples como par\u00e1grafos consecutivos num artigo de blog, ou uma composi\u00e7\u00e3o mais elaborada que inclua galerias de imagens, v\u00eddeos, tabelas, colunas, e quaisquer outros tipos de blocos."],"If there are any Custom Post Types registered at your site, the Content block can display the contents of those entries as well.":["Se existir algum tipo de conte\u00fado personalizado registado no seu site, o bloco de conte\u00fado poder\u00e1 tamb\u00e9m mostrar os conte\u00fados desses itens."],"Link to post":["Liga\u00e7\u00e3o para o artigo"],"Featured image: %s":["Imagem de destaque: %s"],"Authors":["Autores"],"Post type":["Tipo de conte\u00fado"],"Choose a pattern for the query loop or start blank.":["Escolha um padr\u00e3o para o loop de consulta ou comece com um padr\u00e3o vazio."],"Choose a pattern":["Escolha um padr\u00e3o"],"Add text or blocks that will display when a query returns no results.":["Adicione texto ou blocos que s\u00e3o mostrados quando uma consulta n\u00e3o devolve resultados."],"Show labels":["Mostrar legendas"],"Smallest size":["Tamanho menor"],"Largest size":["Tamanho maior"],"Existing template parts":["Partes de modelos existentes"],"Choose a %s":["Escolha um %s"],"Links are disabled in the editor.":["As liga\u00e7\u00f5es est\u00e3o desactivadas no editor."],"Gather blocks in a container.":["Juntar blocos num contentor."],"Alice.":["Alice."],"The White Rabbit.":["O Coelho Branco."],"The Cheshire Cat.":["Gato de Cheshire."],"The Mad Hatter.":["Chapeleiro Louco."],"The Queen of Hearts.":["A Rainha de Copas."],"Import Classic Menus":["Importar menus cl\u00e1ssicos"],"handle":["identificador"],"Author Name":["Nome do autor"],"Link to author archive":["Liga\u00e7\u00e3o para o arquivo do autor"],"block title\u0004Post Comment":["Coment\u00e1rio de artigo"],"To show a comment, input the comment ID.":["Para mostrar um coment\u00e1rio, digite o respectivo ID."],"Post Comments Count block: post not found.":["Bloco de contagem de coment\u00e1rios do artigo: artigo n\u00e3o encontrado."],"%s comment":["%s coment\u00e1rio","%s coment\u00e1rios"],"Post Comments Link block: post not found.":["Bloco de liga\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios do artigo: nenhum artigo encontrado."],"Display last modified date":["Mostrar data da \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o"],"Prefix":["Prefixo"],"Suffix":["Sufixo"],"Parents":["Superiores"],"Taxonomies":["Taxonomias"],"Show archive type in title":["Mostrar o tipo do arquivo no t\u00edtulo"],"Archive type: Name":["Tipo de arquivo: Nome"],"Show search term in title":["Mostrar termo da pesquisa no t\u00edtulo"],"Search results for: \u201csearch term\u201d":["Resultados de pesquisa para: \"termo de pesquisa\""],"Search Results Title":["T\u00edtulo dos resultados da pesquisa"],"Display the search results title based on the queried object.":["Mostra o t\u00edtulo dos resultados de pesquisa com base no objecto da consulta."],"Quote citation":["Refer\u00eancia da cita\u00e7\u00e3o"],"Convert to static list":["Converter para lista est\u00e1tica"],"Only include current page":["Incluir apenas a p\u00e1gina actual"],"Only including headings from the current page (if the post is paginated).":["A incluir apenas t\u00edtulos da p\u00e1gina actual (se o artigo for paginado)."],"Toggle to only include headings from the current page (if the post is paginated).":["Alterne para incluir apenas t\u00edtulos da p\u00e1gina actual (se o artigo for paginado)."],"Start adding Heading blocks to create a table of contents. Headings with HTML anchors will be linked here.":["Comece a adicionar blocos de t\u00edtulo para criar um \u00edndice. Os t\u00edtulos com \u00e2ncoras HTML ser\u00e3o ligados aqui."],"Search for replacements":["Pesquisar substitutos"],"Add submenu link":["Adicionar liga\u00e7\u00e3o de submenu"],"Group blocks together. Select a layout:":["Agrupe blocos. Seleccione um layout:"],"(no title %s)":["(sem t\u00edtulo %s)"],"Structure for navigation menu: %s":["Estrutura para o menu de navega\u00e7\u00e3o: %s"],"Untitled menu":["Menu sem t\u00edtulo"],"You have not yet created any menus. Displaying a list of your Pages":["Ainda n\u00e3o criou nenhum menu. A mostrar uma lista das suas p\u00e1ginas."],"Page List: \"%s\" page has no children.":["Lista de p\u00e1ginas: A p\u00e1gina \"%s\" n\u00e3o tem dependentes."],"Edit this menu":["Editar este menu"],"Choose a page to show only its subpages.":["Escolha uma p\u00e1gina para mostrar apenas as suas subp\u00e1ginas."],"Not available for aligned text.":["N\u00e3o dispon\u00edvel para texto alinhado."],"Link author name to author page":["Ligar o nome do autor \u00e0 p\u00e1gina do autor"],"A decorative arrow for the next and previous link.":["Uma seta decorativa para as liga\u00e7\u00f5es das p\u00e1ginas seguinte e anterior."],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004None":["Nenhum"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Arrow":["Seta"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Chevron":["Chevron"],"Select widget area":["Seleccione a \u00e1rea de widget"],"Widget area: %s":["\u00c1rea de widget: %s"],"Unable to import the following widgets: %s.":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel importar o seguinte widget: %s."],"Import widget area":["Importar \u00e1rea de widget"],"Select the size of the source images.":["Seleccione o tamanho das imagens de origem."],"Arrange blocks in a grid.":["Organize os blocos numa grelha."],"Max number of words":["N\u00famero m\u00e1ximo de palavras"],"Post meta":["Metadados do artigo"],"Numbering style":["Estilo de numera\u00e7\u00e3o"],"Numbers":["N\u00fameros"],"Uppercase letters":["Letras mai\u00fasculas"],"Lowercase letters":["Letras min\u00fasculas"],"Uppercase Roman numerals":["Algarismos romanos em mai\u00fasculas"],"Lowercase Roman numerals":["Algarismos romanos em min\u00fasculas"],"Choose or create a Navigation menu":["Escolha ou crie um menu de navega\u00e7\u00e3o"],"This navigation menu is empty.":["Este menu de navega\u00e7\u00e3o est\u00e1 vazio."],"Additional information to help clarify the purpose of the link.":["Informa\u00e7\u00e3o adicional para ajudar a clarificar a finalidade da liga\u00e7\u00e3o."],"Rel attribute":["Atributo rel"],"The relationship of the linked URL as space-separated link types.":["A rela\u00e7\u00e3o do URL ligado como tipos de liga\u00e7\u00e3o separados por espa\u00e7os."],"Post Modified Date":["Data de modifica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado"],"Only shows if the post has been modified":["S\u00f3 fica vis\u00edvel se a publica\u00e7\u00e3o foi modificada"],"Display a post's last updated date.":["Mostra a data da \u00faltima actualiza\u00e7\u00e3o de um artigo."],"This block will display the excerpt.":["Este bloco mostra o excerto."],"The content is currently protected and does not have the available excerpt.":["O conte\u00fado est\u00e1 de momento protegido e n\u00e3o tem o excerto dispon\u00edvel."],"Excerpt text":["Texto do excerto"],"No excerpt found":["Nenhum excerto encontrado"],"%d minute":["%d minuto","%d minutos"],"<a>Add new post<\/a>":["<a>Adicionar novo artigo<\/a>"],"Show label text":["Mostrar texto da legenda"],"Toggle off to hide the label text, e.g. \"Next Page\".":["Desactivar para esconder o texto da legenda, por exemplo, \"P\u00e1gina seguinte\"."],"Footnotes found in blocks within this document will be displayed here.":["As notas de rodap\u00e9 encontradas em blocos deste documento ser\u00e3o apresentadas aqui."],"Footnote":["Nota de rodap\u00e9"],"Parent":["Superior"],"\u2026 <a>Read more<span>: %1$s<\/span><\/a>":["\u2026 <a>Ler mais<span>: %1$s<\/span><\/a>"],"It appears you are trying to use the deprecated Classic block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely. Alternatively, you can refresh the page to use the Classic block.":["Parece que est\u00e1 a tentar utilizar o antigo bloco cl\u00e1ssico. Pode deixar este bloco intacto, converter o seu conte\u00fado para um bloco HTML personalizado ou remov\u00ea-lo completamente. Em alternativa, pode actualizar a p\u00e1gina para utilizar o bloco cl\u00e1ssico."],"It appears you are trying to use the deprecated Classic block. You can leave this block intact, or remove it entirely. Alternatively, you can refresh the page to use the Classic block.":["Parece que est\u00e1 a tentar utilizar o antigo bloco cl\u00e1ssico. Pode deixar este bloco intacto ou remov\u00ea-lo completamente. Em alternativa, pode actualizar a p\u00e1gina para utilizar o bloco cl\u00e1ssico."],"Navigation menu has been deleted or is unavailable. <button>Create a new menu?<\/button>":["O menu de navega\u00e7\u00e3o foi eliminado ou n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel. <button>Quer criar um novo menu?<\/button>"],"Navigation menu: \"%s\"":["Menu de navega\u00e7\u00e3o: \"%s\""],"The current menu options offer reduced accessibility for users and are not recommended. Enabling either \"Open on Click\" or \"Show arrow\" offers enhanced accessibility by allowing keyboard users to browse submenus selectively.":["As op\u00e7\u00f5es de menu actuais oferecem uma acessibilidade reduzida aos utilizadores e n\u00e3o s\u00e3o recomendadas. A activa\u00e7\u00e3o de \"Abrir ao clicar\" ou \"Mostrar seta\" oferece uma melhor acessibilidade ao permitir que os utilizadores do teclado naveguem pelos submenus de forma selectiva."],"Overlay menu controls":["Controlos do menu sobreposto"],"Unsaved Navigation Menu.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o guardado."],"Edit Page List":["Editar lista de p\u00e1ginas"],"Block: Paragraph":["Bloco: Par\u00e1grafo"],"Comments form disabled in editor.":["Formul\u00e1rio de coment\u00e1rios desactivado no editor."],"Modified Date":["Data de modifica\u00e7\u00e3o"],"Browsing between pages requires a full page reload.":["A navega\u00e7\u00e3o entre p\u00e1ginas requer um recarregamento de toda a p\u00e1gina."],"Number of links":["N\u00famero de liga\u00e7\u00f5es"],"Specify how many links can appear before and after the current page number. Links to the first, current and last page are always visible.":["Especifique quantas liga\u00e7\u00f5es podem aparecer antes e depois do n\u00famero da p\u00e1gina actual. As liga\u00e7\u00f5es para a primeira, para a actual e para a \u00faltima p\u00e1gina est\u00e3o sempre vis\u00edveis."],"%s: Name":["%s: Nome"],"%s name":["Nome de %s"],"Footnotes are not supported here. Add this block to post or page content.":["As notas de rodap\u00e9 n\u00e3o s\u00e3o suportadas aqui. Adicione este bloco ao conte\u00fado do artigo ou da p\u00e1gina."],"Browsing between pages won't require a full page reload, unless non-compatible blocks are detected.":["A navega\u00e7\u00e3o entre p\u00e1ginas n\u00e3o requer um recarregamento total da p\u00e1gina, a menos que sejam detectados blocos n\u00e3o compat\u00edveis."],"Force page reload can't be disabled because there are non-compatible blocks inside the Query block.":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desactivar a op\u00e7\u00e3o de for\u00e7ar recarregamento da p\u00e1gina porque existem blocos n\u00e3o compat\u00edveis dentro do bloco consulta."],"Force page reload":["For\u00e7ar recarregamento da p\u00e1gina"],"If you still want to prevent full page reloads, remove that block, then disable \"Force page reload\" again in the Query Block settings.":["Se quiser impedir o recarregamento de toda a p\u00e1gina, remova esse bloco e desactive novamente a op\u00e7\u00e3o \"For\u00e7ar recarregamento da p\u00e1gina\" nas op\u00e7\u00f5es do bloco de consulta."],"Currently, avoiding full page reloads is not possible when a Content block is present inside the Query block.":["De momento n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel evitar o recarregamento de toda a p\u00e1gina quando existe um bloco de conte\u00fado dentro do bloco de consulta."],"Query block: Force page reload enabled":["Bloco de consulta: For\u00e7ar o recarregamento da p\u00e1gina activado"],"Crop images to fit":["Cortar imagens para ajustar"],"Randomize order":["Ordem aleat\u00f3ria"],"Open images in new tab":["Abrir imagens num novo separador"],"Custom HTML Preview":["Pr\u00e9-visualizar HTML personalizado"],"HTML preview is not yet fully accessible. Please switch screen reader to virtualized mode to navigate the below iFrame.":["A pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o HTML ainda n\u00e3o est\u00e1 totalmente acess\u00edvel. Por favor, mude o leitor de ecr\u00e3 para o modo virtualizado para navegar na iFrame abaixo."],"Connected to %s":["Ligado a %s"],"Connected to dynamic data":["Ligado a dados din\u00e2micos"],"Upload to Media Library":["Carregar para a biblioteca multim\u00e9dia"],"Alternative text for an image. Block toolbar label, a low character count is preferred.\u0004Alt":["Texto alternativo"],"Crop image to fill":["Cortar imagem para preencher"],"Choose a block to add to your Navigation.":["Escolha um bloco para adicionar \u00e0 sua navega\u00e7\u00e3o."],"Search for and add a link to your Navigation.":["Pesquise e adicione uma liga\u00e7\u00e3o \u00e0 sua navega\u00e7\u00e3o."],"Pattern \"%s\" cannot be rendered inside itself.":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel apresentar o padr\u00e3o \"%s\" dentro de si mesmo."],"This navigation menu displays your website's pages. Editing it will enable you to add, delete, or reorder pages. However, new pages will no longer be added automatically.":["Este menu de navega\u00e7\u00e3o mostra as p\u00e1ginas do seu site. Ao edit\u00e1-lo, poder\u00e1 adicionar, eliminar ou reordenar p\u00e1ginas. No entanto, as novas p\u00e1ginas deixar\u00e3o de ser adicionadas automaticamente."],"Unfiltered":["N\u00e3o filtrado"],"Filter by taxonomy":["Filtrar por taxonomia"],"Only link to posts that have the same taxonomy terms as the current post. For example the same tags or categories.":["Apenas ligar a conte\u00fados que tenham os mesmos termos de taxonomia que o conte\u00fado actual. Por exemplo, as mesmas etiquetas ou categorias."],"Edit original":["Editar original"],"Currently, avoiding full page reloads is not possible when non-interactive or non-clientNavigation compatible blocks from plugins are present inside the Query block.":["De momento n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel evitar o recarregamento completo de p\u00e1ginas se o bloco Consulta incluir blocos n\u00e3o interactivos ou incompat\u00edveis com \"clientNavigation\", provenientes de plugins."],"Excerpt":["Excerto"],"Submit":["Submeter"],"Alternative text":["Texto alternativo"],"Show post counts":["Mostrar n\u00famero de artigos"],"Calendar":["Calend\u00e1rio"],"Text":["Texto"],"Show hierarchy":["Mostrar hierarquia"],"Unlink":["Desfazer liga\u00e7\u00e3o"],"Background":["Fundo"],"User":["Utilizador"],"Display as dropdown":["Mostrar como selector"],"Square":["Quadrado"],"Exit fullscreen":["Sair do modo de ecr\u00e3 inteiro"],"Upload":["Carregar"],"Video":["V\u00eddeo"],"Invalid":["Inv\u00e1lido"],"File":["Ficheiro"],"Tools":["Ferramentas"],"Auto":["Autom\u00e1tico"],"Previous":["Anterior"],"Minimum height":["Altura m\u00ednima"],"Embed a WordPress post.":["Incorporar um artigo do WordPress."],"(Untitled)":["(Sem t\u00edtulo)"],"Original":["Original"],"Contact us":["Contacte-nos"],"Chapters":["Cap\u00edtulos"],"English":["Ingl\u00eas"],"Gallery":["Galeria"],"Enter your email address.":["Digite o seu endere\u00e7o de email."],"Reset":["Repor"],"Avatar":["Avatar"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es do editor"],"Add text\u2026":["Adicionar texto\u2026"],"Classic":["Cl\u00e1ssico"],"Write code\u2026":["Escreva algum c\u00f3digo\u2026"],"Cover":["Capa"],"Fixed background":["Fundo fixo"],"Overlay":["Sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Write title\u2026":["Escreva um t\u00edtulo\u2026"],"Embed a tweet.":["Incorporar um tweet."],"music":["m\u00fasica"],"video":["v\u00eddeo"],"Embed a YouTube video.":["Incorporar um v\u00eddeo do YouTube."],"Embed a Facebook post.":["Incorporar uma publica\u00e7\u00e3o do Facebook."],"image":["imagem"],"Embed an Instagram post.":["Incorporar uma publica\u00e7\u00e3o do Instagram."],"post":["artigo","artigos"],"blog":["blog"],"audio":["\u00e1udio"],"Embed SoundCloud content.":["Incorporar um conte\u00fado do SoundCloud."],"Embed Spotify content.":["Incorporar um conte\u00fado do Spotify."],"Embed Flickr content.":["Incorporar um conte\u00fado do Flickr."],"Embed a Vimeo video.":["Incorporar um v\u00eddeo do Vimeo."],"Embed an Animoto video.":["Incorporar um v\u00eddeo do Animoto."],"Embed Cloudup content.":["Incorporar um conte\u00fado de Cloudup."],"Embed CollegeHumor content.":["Incorporar um conte\u00fado do CollegeHumor."],"Embed a Dailymotion video.":["Incorporar um v\u00eddeo do Dailymotion."],"Embed Imgur content.":["Incorporar um conte\u00fado do Imgur."],"Embed Issuu content.":["Incorporar um conte\u00fado do Issuu."],"Embed Kickstarter content.":["Incorporar um conte\u00fado do Kickstarter."],"Embed Mixcloud content.":["Incorporar um conte\u00fado do Mixcloud."],"Embed a Reddit thread.":["Incorporar um t\u00f3pico do Reddit."],"Embed ReverbNation content.":["Incorporar um conte\u00fado de ReverbNation."],"Embed Screencast content.":["Incorporar um conte\u00fado do Screencast."],"Embed Scribd content.":["Incorporar um conte\u00fado do Scribd."],"Embed Slideshare content.":["Incorporar um conte\u00fado do Slideshare."],"Embed SmugMug content.":["Incorporar um conte\u00fado de SmugMug."],"Embed Speaker Deck content.":["Incorporar um conte\u00fado de Speaker Deck."],"Embed a TED video.":["Incorporar um v\u00eddeo de TED."],"Embed a Tumblr post.":["Incorporar um artigo do Tumblr."],"Embed a VideoPress video.":["Incorporar um v\u00eddeo e VideoPress."],"Embed a WordPress.tv video.":["Incorporar um v\u00eddeo da WordPress.tv"],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Esta incorpora\u00e7\u00e3o ir\u00e1 preservar o r\u00e1cio largura:altura ao redimensionar o navegador."],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Esta incorpora\u00e7\u00e3o poder\u00e1 n\u00e3o preservar o r\u00e1cio largura:altura ao redimensionar o navegador."],"Edit URL":["Editar URL"],"Media settings":["Op\u00e7\u00f5es de multim\u00e9dia"],"Resize for smaller devices":["Redimensionar para dispositivos mais pequenos"],"%s URL":["URL de %s"],"Enter URL to embed here\u2026":["Insira aqui o URL a incorporar\u2026"],"button label\u0004Embed":["Incorporar"],"Embedded content from %s":["Incorporar conte\u00fado de %s"],"block title\u0004Embed":["Incorpora\u00e7\u00e3o"],"Write file name\u2026":["Escreva o nome de um ficheiro\u2026"],"Copy URL":["Copiar URL"],"button label\u0004Download":["Descarregar"],"Show download button":["Mostrar bot\u00e3o de descarregar"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Arraste imagens, carregue novas ou seleccione ficheiros da sua biblioteca."],"Heading":["T\u00edtulo"],"Keep as HTML":["Manter como HTML"],"Height in pixels":["Altura em p\u00edxeis"],"Width settings":["Op\u00e7\u00f5es de largura"],"Stack on mobile":["Empilhar em mobile"],"button label\u0004Try again":["Tentar de novo"],"button label\u0004Convert to link":["Converter para liga\u00e7\u00e3o"],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Incorporar conte\u00fados do Crowdsignal (antigo Polldaddy)."],"ebook":["ebook"],"Embed Amazon Kindle content.":["Incorporar conte\u00fado do Amazon Kindle."],"Sorry, this content could not be embedded.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel incorporar este conte\u00fado."],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["O conte\u00fado incorporado de %s n\u00e3o pode ser visualizado no editor."],"Optional placeholder text":["Texto de placeholder opcional"],"Optional placeholder\u2026":["Placeholder opcional\u2026"],"Button text":["Texto do bot\u00e3o"],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Carregue um ficheiro de imagem, seleccione um da sua biblioteca multim\u00e9dia ou adicione um atrav\u00e9s de um URL."],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Carregue um ficheiro de v\u00eddeo, seleccione um da sua biblioteca multim\u00e9dia ou adicione um atrav\u00e9s de um URL."],"Paste a link to the content you want to display on your site.":["Cole uma liga\u00e7\u00e3o para o conte\u00fado que deseja mostrar no seu site."],"Learn more about embeds":["Saiba mais sobre c\u00f3digos incorporados"],"Group":["Grupo"],"In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing.":["Num lugar da Mancha, de cujo nome n\u00e3o quero lembrar-me, vivia, n\u00e3o h\u00e1 muito, um fidalgo, dos de lan\u00e7a em cabido, adarga antiga, rocim fraco, e galgo corredor."],"Describe the purpose of the image.":["Descreva o prop\u00f3sito da imagem."],"Clear Media":["Limpar conte\u00fado multim\u00e9dia"],"<strong>Snow Patrol<\/strong>":["<strong>Neve<\/strong>"],"Attachment page":["P\u00e1gina de anexo"],"Open in new tab":["Abrir num novo separador"],"Upload a file or pick one from your media library.":["Carregue um ficheiro ou seleccione um da sua biblioteca multim\u00e9dia."],"Link rel":["Atributo rel da liga\u00e7\u00e3o"],"Call to Action":["Chamada para ac\u00e7\u00e3o"],"Two columns; equal split":["Duas colunas; divis\u00e3o igual"],"Two columns; one-third, two-thirds split":["Duas colunas; divis\u00e3o um ter\u00e7o, dois ter\u00e7os"],"Two columns; two-thirds, one-third split":["Duas colunas; divis\u00e3o dois ter\u00e7os, um ter\u00e7o"],"Three columns; equal split":["Tr\u00eas colunas; divis\u00e3o igual"],"Three columns; wide center column":["Tr\u00eas colunas; coluna central larga"],"Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit.":["Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit."],"Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim.":["Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim."],"Image size":["Tamanho da imagem"],"Open Media Library":["Abrir biblioteca multim\u00e9dia"],"Embed a TikTok video.":["Incorporar um v\u00eddeo do TikTok."],"Link to":["Ligar a"],"podcast":["podcast"],"\/\/ A \u201cblock\u201d is the abstract term used\n\/\/ to describe units of markup that\n\/\/ when composed together, form the\n\/\/ content or layout of a page.\nregisterBlockType( name, settings );":["\/\/ Um \"bloco\" \u00e9 o termo abstracto usado\n\/\/ para descrever unidades de formata\u00e7\u00e3o\n\/\/ que, quando conjugadas, formam\n\/\/ o conte\u00fado ou layout de uma p\u00e1gina.\nregisterBlockType( name, settings );"],"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis.":["Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis."],"Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et.":["Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et."],"Media file":["Ficheiro multim\u00e9dia"],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"social":["redes sociais"],"survey":["pesquisa"],"16:9":["16:9"],"4:3":["4:3"],"3:2":["3:2"],"9:16":["9:16"],"3:4":["3:4"],"2:3":["2:3"],"Crop":["Cortar"],"Browser default":["Defini\u00e7\u00e3o do navegador"],"This column count exceeds the recommended amount and may cause visual breakage.":["Este n\u00famero de colunas excede a quantidade recomendada e poder\u00e1 causar ruptura visual."],"50 \/ 50":["50 \/ 50"],"33 \/ 33 \/ 33":["33 \/ 33 \/ 33"],"25 \/ 50 \/ 25":["25 \/ 50 \/ 25"],"Minimum height of cover":["Altura m\u00ednima da capa"],"Change content position":["Alterar a posi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado"],"Comment":["Coment\u00e1rio"],"Search for patterns":["Pesquisar padr\u00f5es"],"Find out more":["Saiba mais"],"100":["100"],"One column":["Uma coluna"],"Repeated background":["Fundo repetido"],"Captions":["Legendas para surdos"],"Label":["Legenda"],"Convert to blocks":["Converter para blocos"],"Gallery caption text":["Texto da legenda da galeria"],"Audio caption text":["Texto da legenda do \u00e1udio"],"Button width":["Largura do bot\u00e3o"],"Download button text":["Texto do bot\u00e3o de descarregar"],"Type \/ to choose a block":["Clique em \/ para escolher um bloco"],"Choose":["Escolher"],"Add caption":["Adicionar legenda"],"Autoplay may cause usability issues for some users.":["A reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica poder\u00e1 causar problemas de usabilidade a alguns utilizadores."],"Your site does not have any posts, so there is nothing to display here at the moment.":["O seu site n\u00e3o tem nenhum conte\u00fado, por isso n\u00e3o h\u00e1 nada para apresentar de momento."],"%1$s (%2$d of %3$d)":["%1$s (%2$d de %3$d)"],"PDF settings":["Op\u00e7\u00f5es do PDF"],"Show inline embed":["Mostrar incorpora\u00e7\u00e3o em linha"],"Note: Most phone and tablet browsers won't display embedded PDFs.":["Aten\u00e7\u00e3o: A maioria dos dispositivos m\u00f3veis e tablets n\u00e3o mostram PDF incorporados."],"Copied URL to clipboard.":["URL copiado para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Embed of the selected PDF file.":["Incorpora\u00e7\u00e3o do ficheiro PDF seleccionado."],"HTML element":["Elemento HTML"],"Default (<div>)":["Por omiss\u00e3o (<div>)"],"noun; Audio block parameter\u0004Preload":["Pr\u00e9-carregar"],"No published posts found.":["Nenhum artigo publicado encontrado."],"Show only top level categories":["Mostrar apenas categorias de n\u00edvel de topo"],"Drag and drop onto this block, upload, or select existing media from your library.":["Arraste e largue dentro deste bloco, carregue ou seleccione multim\u00e9dia da sua biblioteca."],"bookmark":["favorito"],"Embed Pinterest pins, boards, and profiles.":["Incorporar pins, \u00e1lbuns e perfis do Pinterest."],"Embed Wolfram notebook content.":["Incorporar conte\u00fado de Notebook Wolfram."],"Name of the file\u0004Armstrong_Small_Step":["Armstrong_Small_Step"],"Media item link option\u0004None":["Nenhum"],"If uploading to a gallery all files need to be image formats":["Ao carregar ficheiros para uma galeria, todos os ficheiros t\u00eam de ter formato de imagem"],"All gallery image links updated to: %s":["Todos as liga\u00e7\u00f5es das imagens de galeria foram actualizadas para: %s"],"All gallery images updated to open in new tab":["Todas as imagens de galeria foram actualizadas para abrir num novo separador"],"All gallery images updated to not open in new tab":["Todas as imagens de galeria foram actualizadas para n\u00e3o abrir num novo separador"],"The <header> element should represent introductory content, typically a group of introductory or navigational aids.":["O elemento <header> deve representar conte\u00fado introdut\u00f3rio, \u00e9 geralmente um grupo introdut\u00f3rio ou um auxiliar de navega\u00e7\u00e3o."],"The <section> element should represent a standalone portion of the document that can't be better represented by another element.":["O elemento <section> deve representar uma parte aut\u00f3noma do documento que n\u00e3o pode ser melhor representada por outro elemento."],"The <article> element should represent a self-contained, syndicatable portion of the document.":["O elemento <article> deve representar uma parte independente e partilh\u00e1vel do documento."],"The <aside> element should represent a portion of a document whose content is only indirectly related to the document's main content.":["O elemento <aside> deve representar uma parte de um documento cujo conte\u00fado est\u00e1 apenas indirectamente relacionado com o conte\u00fado principal do documento."],"The <footer> element should represent a footer for its nearest sectioning element (e.g.: <section>, <article>, <main> etc.).":["O elemento <footer> deve representar um rodap\u00e9 do seu elemento de sec\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3ximo (exemplo: <section>, <article>, <main>, etc)."],"Post Title":["T\u00edtulo do artigo"],"Arrow":["Seta"],"Preload value\u0004None":["Nenhum"],"single horizontal line\u0004Row":["Linha"],"Group by:":["Agrupar por:"],"Week":["Semana"],"Default Avatar":["Avatar por omiss\u00e3o"],"Select the avatar user to display, if it is blank it will use the post\/page author.":["Seleccione o utilizador do avatar a mostrar, se estiver em branco ser\u00e1 utilizado o autor do conte\u00fado."],"Link to user profile":["Liga\u00e7\u00e3o para o perfil do utilizador"],"Link to authors URL":["Liga\u00e7\u00e3o para o URL do autor"],"block title\u0004Comment Author":["Autor do coment\u00e1rio"],"block title\u0004Comment Content":["Conte\u00fado do coment\u00e1rio"],"Link to comment":["Liga\u00e7\u00e3o para coment\u00e1rio"],"block title\u0004Comment Date":["Data do coment\u00e1rio"],"Older comments page link":["Liga\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina dos coment\u00e1rios mais antigos"],"A decorative arrow appended to the next and previous comments link.":["Uma seta decorativa adicionada \u00e0s liga\u00e7\u00f5es dos coment\u00e1rios seguinte e anterior."],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Nenhuma"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Seta"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevron"],"Comments Pagination block: paging comments is disabled in the Discussion Settings":["Bloco de pagina\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios: a pagina\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios est\u00e1 desactivada nas op\u00e7\u00f5es de discuss\u00e3o"],"Newer comments page link":["Liga\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina dos coment\u00e1rios mais recentes"],"Show post title":["Mostrar t\u00edtulo do artigo"],"Show comments count":["Mostrar n\u00famero de coment\u00e1rios"],"\u201cPost Title\u201d":["\"T\u00edtulo do artigo\""],"A WordPress Commenter":["Um comentador do WordPress"],"says":["diz"],"January 1, 2000 at 00:00 am":["1 de Janeiro de 2000 \u00e0s 00:00"],"Hi, this is a comment.":["Ol\u00e1, isto \u00e9 um coment\u00e1rio."],"To get started with moderating, editing, and deleting comments, please visit the Comments screen in the dashboard.":["Para come\u00e7ar a moderar, editar e eliminar coment\u00e1rios, visite o ecr\u00e3 Coment\u00e1rios no painel."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this post type (%s).":["Bloco de formul\u00e1rio de coment\u00e1rios: Coment\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o activos neste tipo de conte\u00fado (%s)."],"Select the size of the source image.":["Seleccione o tamanho da imagem de origem."],"Commenter avatars come from <a>Gravatar<\/a>.":["Os avatares dos comentadores prov\u00eam do <a>Gravatar<\/a>."],"action that affects the current post\u0004Enable comments":["Activar coment\u00e1rios"],"Post Comments Form block: Comments are not enabled.":["Bloco de formul\u00e1rio de coment\u00e1rios de artigo: Os coment\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o activados."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this item.":["Bloco de formul\u00e1rio de coment\u00e1rios: Coment\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o activos neste item."],"Show label":["Mostrar legenda"],"Show empty categories":["Mostrar categorias vazias"],"33 \/ 66":["33 \/ 66"],"66 \/ 33":["66 \/ 33"],"Switch to editable mode":["Mudar para modo edit\u00e1vel"],"Avatar Settings":["Op\u00e7\u00f5es do avatar"],"Overlay opacity":["Opacidade da sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Embed a podcast player from Pocket Casts.":["Incorporar um reprodutor de podcast do Pocket Casts."],"Remove caption":["Remover legenda"],"Classic Editor":["Editor cl\u00e1ssico"],"Grid":["Grelha"],"Resolution":["Resolu\u00e7\u00e3o"],"Aspect ratio":["R\u00e1cio largura:altura"],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Conter"],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Capa"],"Commenter Avatar":["Avatar de comentador"],"Reply to A WordPress Commenter":["Responder a um coment\u00e1rio do WordPress"],"Leave empty if decorative.":["Deixar em branco se for decorativo."],"Add an image or video with a text overlay.":["Adicionar uma imagem ou um v\u00eddeo com uma sobreposi\u00e7\u00e3o de texto."],"Type \/ to add a hidden block":["Digitar \/ para adicionar um bloco oculto"],"Open by default":["Abrir por omiss\u00e3o"],"Write summary":["Escrever resumo"],"Write summary\u2026":["Escrever resumo\u2026"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/embeds\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/embeds\/"],"Image covers the space evenly.":["A imagem cobre o espa\u00e7o uniformemente."],"Image is contained without distortion.":["A imagem fica contida sem distor\u00e7\u00e3o."],"Enter fullscreen":["Entrar em ecr\u00e3 inteiro"],"The <main> element should be used for the primary content of your document only.":["O elemento <main> deve ser usado apenas para o conte\u00fado principal do seu documento."],"Mark as nofollow":["Marcar como nofollow"],"Caption text":["Texto da legenda"],"Focal point":["Ponto focal"],"Your form has been submitted successfully":["O seu formul\u00e1rio foi submetido com sucesso"],"There was an error submitting your form.":["Ocorreu um erro ao submeter o formul\u00e1rio."],"Submissions method":["M\u00e9todo das submiss\u00f5es"],"Send email":["Enviar email"],"- Custom -":["- Personalizado -"],"Select the method to use for form submissions. Additional options for the \"custom\" mode can be found in the \"Advanced\" section.":["Seleccione o m\u00e9todo a utilizar para submiss\u00f5es de formul\u00e1rios. Pode encontrar op\u00e7\u00f5es adicionais para o modo \"personalizado\" na sec\u00e7\u00e3o \"Avan\u00e7adas\"."],"Select the method to use for form submissions.":["Seleccione o m\u00e9todo a utilizar para submiss\u00f5es de formul\u00e1rios."],"Email for form submissions":["Email para submiss\u00f5es de formul\u00e1rio"],"The email address where form submissions will be sent. Separate multiple email addresses with a comma.":["O endere\u00e7o de email para onde ser\u00e3o enviadas as submiss\u00f5es de formul\u00e1rios. Separe v\u00e1rios endere\u00e7os de email com v\u00edrgulas."],"Method":["M\u00e9todo"],"Form action":["Ac\u00e7\u00e3o do formul\u00e1rio"],"The URL where the form should be submitted.":["O URL onde o formul\u00e1rio deve ser submetido."],"Experimental Comment form":["Formul\u00e1rio de coment\u00e1rio experimental"],"A comment form for posts and pages.":["Um formul\u00e1rio de coment\u00e1rios para artigos e p\u00e1ginas."],"Experimental privacy request form":["Formul\u00e1rio experimental de pedido de privacidade"],"A form to request data exports and\/or deletion.":["Um formul\u00e1rio para pedir a exporta\u00e7\u00e3o e\/ou elimina\u00e7\u00e3o de dados."],"To request an export or deletion of your personal data on this site, please fill-in the form below. You can define the type of request you wish to perform, and your email address. Once the form is submitted, you will receive a confirmation email with instructions on the next steps.":["Para pedir a exporta\u00e7\u00e3o ou a elimina\u00e7\u00e3o dos seus dados pessoais neste site, preencha o formul\u00e1rio abaixo. Pode definir o tipo de pedido que pretende efectuar e o seu endere\u00e7o de email. Assim que o formul\u00e1rio for submetido, receber\u00e1 um email de confirma\u00e7\u00e3o com instru\u00e7\u00f5es sobre os passos seguintes."],"Request data export":["Pedir exporta\u00e7\u00e3o de dados"],"Request data deletion":["Pedir elimina\u00e7\u00e3o de dados"],"Input settings":["Op\u00e7\u00f5es do campo"],"Inline label":["Legenda em linha"],"Required":["Necess\u00e1rio"],"Affects the \"name\" atribute of the input element, and is used as a name for the form submission results.":["Afecta o atributo \"name\" do campo, e \u00e9 utilizado como um nome para os resultados das submiss\u00f5es do formul\u00e1rio."],"Value":["Valor"],"Empty label":["Legenda vazia"],"Type the label for this input":["Digite a legenda para este campo"],"Text Input":["Campo de texto"],"A generic text input.":["Um campo de texto gen\u00e9rico."],"Textarea Input":["Campo de \u00e1rea de texto"],"A textarea input to allow entering multiple lines of text.":["Um campo de \u00e1rea de texto para digitar v\u00e1rias linhas de texto."],"Checkbox Input":["Campo de caixa de selec\u00e7\u00e3o"],"A simple checkbox input.":["Um simples campo de caixa de selec\u00e7\u00e3o."],"Email Input":["Campo de email"],"Used for email addresses.":["Utilizado para endere\u00e7os de email."],"URL Input":["Campo de URL"],"Used for URLs.":["Utilizado para URL."],"Telephone Input":["Campo de telefone"],"Used for phone numbers.":["Utilizado para n\u00fameros de telefone."],"Number Input":["Campo num\u00e9rico"],"A numeric input.":["Um campo num\u00e9rico."],"Enter the message you wish displayed for form submission error\/success, and select the type of the message (success\/error) from the block's options.":["Digite a mensagem que pretende mostrar nos casos de erro\/sucesso na submiss\u00e3o do formul\u00e1rio e seleccione o tipo de mensagem (sucesso\/erro) nas op\u00e7\u00f5es do bloco."],"Submission success notification":["Notifica\u00e7\u00e3o de sucesso da submiss\u00e3o"],"Submission error notification":["Notifica\u00e7\u00e3o de erro da submiss\u00e3o"],"Form Submission Success":["Sucesso ao submeter formul\u00e1rio"],"Success message for form submissions.":["Mensagem de sucesso para submiss\u00f5es do formul\u00e1rio."],"Your form has been submitted successfully.":["O seu formul\u00e1rio foi submetido com sucesso."],"Form Submission Error":["Erro ao submeter formul\u00e1rio"],"Error\/failure message for form submissions.":["Mensagem de erro\/falha para submiss\u00f5es do formul\u00e1rio."],"Add gallery caption":["Adicionar legenda da galeria"],"No posts found.":["N\u00e3o foram encontrados artigos."],"Title":["T\u00edtulo"],"Draft":["Rascunho"],"Author":["Autor"],"URL":["URL"],"Edit":["Editar"],"Apply":["Aplicar"],"Categories":["Categorias"],"Save":["Guardar"],"Name":["Nome"],"Description":["Descri\u00e7\u00e3o"],"None":["Nenhum"],"Anonymous":["An\u00f3nimo"],"Preview":["Pr\u00e9-visualizar"],"Cancel":["Cancelar"],"Reply":["Responder"],"Add Media":["Adicionar multim\u00e9dia"],"Size":["Tamanho"],"Media":["Multim\u00e9dia"],"OK":["OK"],"Add":["Adicionar"],"Search":["Pesquisar"],"Close":["Fechar"],"Select":["Seleccionar"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Width":["Largura"],"Email":["Email"],"Height":["Altura"],"Settings":["Op\u00e7\u00f5es"],"HTML":["HTML"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"Leave a Reply":["Deixe um coment\u00e1rio"],"Post Comment":["Publicar coment\u00e1rio"],"Select Category":["Seleccionar categoria"],"Log out":["Terminar sess\u00e3o"],"Insert row before":["Inserir linha antes"],"Insert row after":["Inserir linha depois"],"Delete row":["Eliminar linha"],"Insert column before":["Inserir coluna antes"],"Insert column after":["Inserir coluna depois"],"Code":["C\u00f3digo"],"Loop":["Loop"],"Home":["In\u00edcio"],"Image":["Imagem"],"Next":["Seguinte"],"Menus":["Menus"],"One response to %s":["Um coment\u00e1rio a %s"],"One response":["Uma resposta"],"%s response":["%s resposta","%s respostas"],"Preload":["Pr\u00e9-carregar"],"Link":["Liga\u00e7\u00e3o"],"Remove":["Remover"],"Remove image":["Remover imagem"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Media File":["Ficheiro multim\u00e9dia"],"Large":["Grande"],"Columns":["Colunas"],"Menu":["Menu"],"Move down":["Mover para baixo"],"Move up":["Mover para cima"],"Page break":["Quebra de p\u00e1gina"],"Replace":["Substituir"],"Delete column":["Eliminar coluna"],"Metadata":["Metadados"],"Autoplay":["Reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica"],"Back":["Voltar"],"editor button\u0004Left to right":["Esquerda para a direita"],"Display Settings":["Op\u00e7\u00f5es de visualiza\u00e7\u00e3o"],"Year":["Ano"],"%1$s response to %2$s":["%1$s coment\u00e1rio a %2$s","%1$s coment\u00e1rios a %2$s"],"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Read more":["Ler mais"],"Search results":["Resultados da pesquisa"],"Table of Contents":["\u00cdndice"],"Month":["M\u00eas"],"Day":["Dia"],"Replace image":["Substituir imagem"],"Edit image":["Editar imagem"],"List view":["Vista de lista"],"Grid view":["Vista de grelha"],"Small":["Pequeno"],"Select poster image":["Seleccionar imagem de capa"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Add media":["Adicionar multim\u00e9dia"],"by %s":["por %s"],"This content is password protected.":["Este conte\u00fado est\u00e1 protegido por senha."],"%1$s: %2$s":["%1$s: %2$s"],"PDF embed":["Incorpora\u00e7\u00e3o de PDF"],"Embed of %s.":["Incorpora\u00e7\u00e3o de %s."],"Next Page":["P\u00e1gina seguinte"],"Previous Page":["P\u00e1gina anterior"],"Open menu":["Abrir menu"],"Close menu":["Fechar menu"],"Template part has been deleted or is unavailable: %s":["Parte do modelo foi eliminada ou est\u00e1 indispon\u00edvel: %s"],"%s Avatar":["Avatar de %s"],"Newer Comments":["Coment\u00e1rios mais recentes"],"Older Comments":["Coment\u00e1rios mais antigos"],"Response":["Resposta"],"Responses":["Respostas"],"Response to %s":["Resposta a %s"],"Responses to %s":["Respostas a %s"],"Footnotes":["Notas de rodap\u00e9"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}